沈祖堯、袁國勇支持獨立調查

沈祖堯、袁國勇支持獨立調查

【本報訊】反送中運動掀起的衝突與混亂不斷，特首林鄭月娥卻自7月以來只曾三次會見傳媒。35名前高官及社會知名人士聯署，促請政府拿出政治道德勇氣化解矛盾，成立獨立調查委員會尋找真相，形容為「減免武力衝突以至紓解社會危機之關鍵所在」。聯署人士包括港大學者袁國勇、中大前校長沈祖堯、勞福局前局長蕭偉強等多位前官員、香港總商會總裁袁莎妮及其夫商人王維基等。

相關新聞：連登仔宣言：還香港民主公義

聯署促警方避免矛盾升級

35名前政府官員、學者、宗教界、社福界及商界人士以個人名義發表聯署信，包括勞工及福利局前局長蕭偉強、運輸及房屋局前副局長邱誠武、商務及經濟發展局前副局長梁敬國及五名前政治助理，鮮就政治議題發表意見的港大微生物學系講座教授袁國勇和連日來未有參與聯署的香港中文大學前校長沈祖堯均有參與。

聯署信指出，和平遊行經常演變成警民衝突，暴力升級，警民關係超越臨界線，危險境況已在滑坡邊上。他們要求林鄭月娥及特區政府展現作為特區領袖的政治道德勇氣，從香港社會整體利益出發，成立法定獨立調查委員會，以較宏觀視野和範圍調查過去個多月的衝突由來和過程。信中又指，警民本無辜，行政長官應以政治手段解決政治問題，更形容獨立調查為「減免武力衝突以至紓解社會危機之關鍵所在」。

他們亦要求警方管理層在制訂應變指揮策略時，應以社會利益為依歸，處理突發衝突時，盡力避免矛盾進一步升級，並考慮對大多數市民的影響、無辜市民和示威者的反應，以及前線警務人員的安全。他們亦懇請示威者不要以危害人身及生命方式示威，能持續凝聚大多數人的支持才是運動成功關鍵。聯署開放公眾加入，網址為 。

天主教香港教區湯漢樞機與基督教協進會主席蘇成溢牧師再就持續出現警民衝突發出緊急呼籲，要求行政長官盡快撤回《逃犯條例》修訂草案，並成立獨立調查委員會。商界、教育界、科技界及社福界等多個界別至少九個團體亦聯署聲明，懇請政府勿再以警力回應政治訴求，考慮成立獨立調查委員會。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
區會主席縱容藍絲作亂

下一則
下一則
「擔心下一代安全」居加港人四川教師絕食

連登仔宣言：還香港民主公義
政總一帶國產天眼疑可錄音 偵測人臉
律師指大規模監控侵私隱
海康威視被轟有份打壓新疆
台中現涉事製造商CCTV系統
坐旅巴到場有內地女400人搗亂連儂隧道
隧道變「靈堂」街坊不安
大狀指撕紙團涉暴動 質疑警放生
涉毆護牆男13拳 的士司機保釋
示威者赴台求庇護蔡英文：人道處理
梁繼平：或無法回港
區會主席縱容藍絲作亂
「擔心下一代安全」居加港人 四川教師絕食
沙田血戰救警民 陳沛然憂有人犧牲
港台錯報鉗斷警手指 梁家榮拒道歉
警打壓7.21遊行 終點修頓 禁往金鐘民陣上訴：限制超乎常理